蘋論：普選路斷 特首惡晒 法治瓦解

蘋論：普選路斷 特首惡晒 法治瓦解

中國人大常委會發佈8.31決定五周年前夕，特區政府悍然發動無差別大拘捕，把政黨領袖、學生領袖、區議員、立法會議員都納入打擊範圍，更禁制民陣提出的8.31集會遊行，要把市民的合法行為推向非法集結。一個由中共操控的特首選舉，必然產生一個中共操控的傀儡特首；一個不受民意衝擊的特首，必然罔顧民意、大晒惡晒，只知賣港媚共；一個失去民主基石的社會，必然失去行政中立、執法公正、司法獨立，讓原有的法治土崩瓦解。香港普選夢碎又五年，自由與法治就這樣又正在我們眼前崩潰。

相關新聞：遊行被禁 今日自由行

官員日益驕恣 法治走向人治

自由、民主、法治，一直被視為文明社會的三大支柱，而被視為華人世界三小龍的香港、台灣、新加坡，原本各有欠缺。香港，有法治、自由，缺民主；台灣，有自由、民主，缺法治；新加坡，有法治、民主，缺自由。然而，8.31決定對香港普選落閘，雨傘運動又未能撼動其絲毫，民主政制遙遙無期，不只讓市民對抗爭感到疲憊，也讓官員日益驕恣，執法、司法淪為人治的強力工具，市民的自由，連免去恐懼的自由都被剝奪，香港即將從文明社會除名。

8.31決定令特首自此再無向市民問責的後顧之憂，為滿足中共權貴的政治、經濟欲望，可以為所欲為。梁振英、林鄭月娥賣港媚共之惡行罄竹難書，也顯示沒有民主政制、失去民主前景，原本令港人引以為傲的法治、自由，脆弱如無根之浮萍，承受不了中共權貴的壓迫，連特首都可以肆意踐踏。

其一，特首大晒、惡晒，不受民意衝擊，不受立法會制衡，但實際上只是中共的頭號打手，言行要看北京乃至西環的臉色，這正是8.31決定所要的效果。梁振英、林鄭月娥對國徽被塗污、國旗被掟落海如喪考妣，但對市民在元朗、荃灣、北角遭恐襲就不聞不問或敷衍塞責；對數十萬、逾百萬市民示威要他們下台無動於衷，但你敢發動針對中共決策的8.31遊行，我就藉警察制度把你打為違法，就拘捕一批「煽惑者」問你怕未。

其二，警察濫暴、政治檢控越演越烈。從當年對付佔中示威者的87枚催淚彈，到如今遍地開花的逾千枚催淚彈，從當年的暗角七警傷人，到如今警鄉黑勾結的元朗恐襲，豈能不讓人對警隊的淪落感到恐懼？特首不能順應民意，不能依靠市民支持施政，只能靠警察實施強權政治，這正是8.31決定的後果。而律政司放生梁振英、選擇性檢控、政治檢控，更是法治瀕臨死亡的病徵。

名流趨炎附勢 擊潰道德防線

其三，社會名流趨炎附勢越演越烈。當年還有多位大學校長顧及學生安全而到佔中現場與學生對話，如今只有一位校長曾到示威現場觀察。8.31決定不只擊潰了捍衞自由的法治防線，也擊潰了名流的道德防線。就算有良知的名流又能奈特首何？李國能呼籲成立獨立調查委員會，何曾打動林鄭？

不過，天道循環，報應不爽。梁振英與張曉明狼狽為奸，連收受外企巨款都可以不受追究，但終究要離開特首寶座，不能再當超然特首，只能做個facebook戰士。林鄭月娥不愧被稱CY2.0，賣港媚共更勝一籌，推出送中條例激發民變，高官竟然沒一個被問責，甚至狂妄到準備訂立《緊急法》，狂妄到禁制8.31遊行集會，自以為極限施壓就可以讓市民噤聲禁足。但港人的勇氣與智慧豈是中共港共所能算計，和勇一家的市民的如水抗爭，勢必送林鄭去做梁振英的鍵盤戰友，勢必迎來香港自由、民主、法治浴火重生的一天。

李平

相關新聞：警︰禁遊行係負責任做法

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)

遊行被禁 今日自由行
警︰禁遊行係負責任做法
歐盟極憂慮港事態發展
與黃之鋒獲保釋 周庭投訴被脫褲搜身
林朗彥未被拘先提堂 大狀提質疑
被捕前 周庭轟林鄭假溝通真鎮壓
陳浩天被指涉7.13參與暴動
鄭松泰涉7.1串謀刑毀立會
區議員遭警押往住所搜查
大律師公會執委指出 特首用《緊急法》或違憲
謝偉俊倡押後區選 泛民建制同轟
被捕無起訴 海關見習督察停職
燈柱塗螢光物料 警新招捉示威者
拉人稱開心 警：係與民溝通
「接受口罩女投訴性侵會世界大亂」
警子女獲派警報器 防校園欺凌
新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩
警近距射胡椒球槍 違1.8米指引
律師 醫護 聯手支援罷課生
電車路快閃 留字籲三罷
庇理羅士反對罷課禁設連儂牆
動物醫護界促停用催淚彈
港超揭幕 球迷高叫「黑警還眼」
小股東介入被拒 港鐵延禁令
質疑原文「太盡」 官刪禁粗口條款
傷殘人士聯署轟封站影響出入
公屋漢掟樽 被圍「笠水」道歉
警稱遭仁濟醫護呼喝 禁用椅子
警嫂向央視「訴苦」：無法度蜜月
BNO港人明集會爭居英權
90後：《緊急法》實施後非走不可
300市民默站 向衞港英雄致敬
上月訪港旅客跌4.8%
路透：中央否決撤逃犯例
林鄭民望僅28.4分 近七成人不滿政府
社工抗議社署無保障執勤安全
學者：8.31落閘催生激進抗爭
警拘三立會議員 眾志三子被控8.31前夕 大搜捕

Push

請支持國難五金西環店